[
  {
    "question": "Anong tawag sa pambansang simbolo ng Pilipinas?",
    "answer": "Watawat"
  },
  {
    "question": "Sino ang pambansang bayani ng Pilipinas?",
    "answer": "Jose Rizal"
  },
  {
    "question": "Ito ang pambansang prutas ng Pilipinas.",
    "answer": "Mangga"
  },
  {
    "question": "Ano ang opisyal na wika ng Pilipinas?",
    "answer": "Filipino"
  },
  {
    "question": "Ano ang pangunahing sangkap ng adobo?",
    "answer": "Toyo"
  },
  {
    "question": "Sino ang kilalang bayani ng Pilipinas na may palayaw na 'Lapu-Lapu'?",
    "answer": "Lapu-Lapu"
  },
  {
    "question": "Sino ang kilalang bayani ng Pilipinas na tinaguriang 'Ama ng Himagsikan'?",
    "answer": "Emilio Aguinaldo"
  },
  {
    "question": "Sino ang kilalang bayani ng Pilipinas na isinilang sa Calamba, Laguna?",
    "answer": "Jose Rizal"
  },
  {
    "question": "Sino ang nagtatag ng Katipunan?",
    "answer": "Andres Bonifacio"
  },
  {
    "question": "Sino ang bantog na lider ng First Cry of Pagsanjan?",
    "answer": "Diego Silang"
  },
  {
    "question": "Sino ang pangunahing tauhan at bida ng nobelang 'El Filibusterismo'?",
    "answer": "Simoun"
  },
  {
    "question": "Sino ang babaeng inibig ni Simoun sa nobelang 'El Filibusterismo'?",
    "answer": "Maria Clara"
  },
  {
    "question": "Sino ang asawa ni Kapitan Tiago sa nobelang 'El Filibusterismo'?",
    "answer": "Pia Alba"
  },
  {
    "question": "Sino ang may-akda ng nobelang 'El Filibusterismo'?",
    "answer": "Jose Rizal"
  },
  {
    "question": "Sino ang kontrabida at dating kaibigan ni Simoun sa nobelang 'El Filibusterismo'?",
    "answer": "Padre Salvi"
  },
  {
    "question": "Ano ang tawag sa pagdiriwang ng Pilipinas tuwing Hulyo 12?",
    "answer": "Araw ng Kalayaan"
  },
  {
    "question": "Sino ang kilalang bayani ng Pilipinas na tinaguriang 'Dakilang Malayan'?",
    "answer": "Apolinario Mabini"
  },
  {
    "question": "Ano ang opisyal na bulaklak ng Pilipinas?",
    "answer": "Sampaguita"
  },
  {
    "question": "Ito ang pangunahing relihiyon ng Pilipinas.",
    "answer": "Kristiyanismo"
  },
  {
    "question": "Sino ang pambansang alagad ng sining ng Pilipinas?",
    "answer": "Fernando Amorsolo"
  },
  {
    "question": "Ano ang pangunahing hilaw na materyal sa paggawa ng tsinelas sa Pilipinas?",
    "answer": "Goma"
  },
  {
    "question": "Sino ang unang Pangulo ng Republika ng Pilipinas?",
    "answer": "Emilio Aguinaldo"
  },
  {
    "question": "Ano ang tawag sa tradisyonal na Pilipinong pagsasayaw gamit ang mga kawayan?",
    "answer": "Tinikling"
  },
  {
    "question": "Ano ang tawag sa tradisyonal na Pilipinong puting damit na karaniwang suot ng mga kababaihan?",
    "answer": "Baro't Saya"
  }
]


